Εργασία Κρυπτογραφίας
^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^^

Άσκηση 1η
~~~~~~~~~

Η υλοποίηση έγινε σε Python (3.5+).
Δεν έχει εξωτερικά dependencies.

Για τις λογικές πύλες ξεκίνησα με μια abstract ``Gate``.
Αυτήν υλοποιούν η ``InputGate`` και η ``LogicGate``.
Δημιούργησα επίσης μια enum class ``OP`` που αντιστοιχεί
στον τύπο της πύλης (``AND``, ``OR``, ``XOR``, ``NOT``).

Η ``InputGate`` δέχεται ως είσοδο ένα bit (``0`` ή ``1``).
Έπειτα, αρχικοποιεί ένα output tuple που αποτελείται από δύο
τυχαία labels, και ένα επίσης τυχαίο point-and-permute bit.
Όταν καλείται, επιστρέφει το label που αντιστοιχεί στην τιμή
της εισόδου και το point-and-permute bit xor με αυτήν.

Η ``LogicGate`` δέχεται ως είσοδο τον τύπο της πύλης
και μία ή δύο άλλες πύλες, ανάλογα με τον τύπο.
Έπειτα, αρχικοποιεί ένα output tuple όπως και η ``InputGate``,
καθώς και ένα κρυπτογραφημένο lookup table με τα labels του output.
Όταν καλείται, αποκρυπτογραφεί την κατάλληλη τιμή του lookup table
και επιστρέφει ένα label μαζί με το point-and-permute bit.

Για την κρυπτογράφηση δοκίμασα αρχικά block cipher κι έπειτα hash
function, κανένα από τα οποία δεν δούλευε. Ψάχνοντας λύση βρήκα μία
`υλοποίηση <https://github.com/coopie/garbled_circuit>`_ η οποία
κάνει χρήση xor με τυχαίο αριθμό, κάτι που δεν είναι εξαιρετικά
ασφαλές, αλλά τουλάχιστον δουλεύει, οπότε βασίστηκα σε αυτό.

Άσκηση 2η
~~~~~~~~~

Η υλοποίηση του full adder αναπαριστά το κύκλωμα που δόθηκε στην
εκφώνηση της εργασίας. Δέχεται ως είσοδο 3 bits και επιστρέφει 2 πύλες.

.. raw:: latex

   \vspace{5mm}

.. raw:: html

   <br/>

.. image:: _static/full-adder.png
   :alt: Full Adder Circuit
   :align: center
   :width: 75%

Άσκηση 3η
~~~~~~~~~

Για την εκτέλεση του full adder έφτιαξα δύο
ακόμα κλάσεις: ``Garbler`` και ``Evaluator``.

O ``Garbler`` δέχεται ως είσοδο δύο ακεραίους τους οποίους
μετατρέπει σε little-endian bit strings. Δημιουργεί έναν iterator
από bytes, κάθε ένα από τα οποία αντιστοιχεί σε gzip-compressed
κύκλωμα που μπορεί να σταλεί μέσω ενός socket, εφόσον χρειαστεί.

Ο ``Evaluator`` λαμβάνει ένα-ένα τα κυκλώματα, υπολογίζει
το αποτέλεσμα και το επιστρέφει, επίσης gzip-compressed.
Έπειτα, ο ``Garbler`` διαβάζει και αντιστοιχεί το αποτέλεσμα
στο σωστό bit, το οποίο προσθέτει στο συνολικό άθροισμα.

Τέλος, ο ``Garbler`` επιστρέφει το άθροισμα ως ακέραιο.

Αξίζει να σημειωθεί ότι ο ``Evaluator`` μπορεί να χρησιμοποιηθεί
για οποιοδήποτε κύκλωμα. Ο ``Garbler`` χρησιμοποιείται τώρα
μόνο για full adder, αλλά είναι εφικτό να γενικευθεί.

Παράδειγμα Εκτέλεσης
--------------------

.. code-block::

   $ python -m yaogc
   Enter two integers: 2020 21685
   2020 + 21685 = 23705

Άσκηση 4η
~~~~~~~~~

Η λύση μπορεί να επεκταθεί για ``N`` ακεραίους χρησιμοποιώντας
``Ν-1`` ``Garblers``. Ο πρώτος θα στέλνει στον ``Evaluator``
τους 2 πρώτους ακεραίους, και οι ακόλουθοι τον επόμενο ακέραιο
και το άθροισμα που επέστρεψε ο προηγούμενος ``Garbler``.

.. vim:set spell:
